# TDD and Continuous integration  with docker, python flask, gitlab and heroku: POSTGRESS Y SQLALQHEMY

En este apartado vamos a agregar la base de datos a nuestro servicio WEB y lo relacionaremos con el servicio users.

El primer paso es modificar el fichero requirements.txt para agregar las librerías de acceso a bbdd: Flask-SQLAlchemy y psycopg2. El primero es el ORM de python para Flask y el segundo es la librería de postgress para python que utiliza  ALCHEMY. Esta última librería en ALPINE tiene ciertas dependencias para ser instalada (gcc , pyhton-dev, musl-dev postgresql-dev)

```bash
Flask-SQLAlchemy==2.4.1
psycopg2-binary==2.8.4
```

El siguiente paso es indicar en el fichero  configuración cual es la base de datos a utilizar en cada una de las fases de desarrollo.


```python
# project/config.py 
import os  # new

class BaseConfig:
    TESTING = False
    SQLALCHEMY_TRACK_MODIFICATIONS = False  # new


class DevelopmentConfig(BaseConfig):
    SQLALCHEMY_DATABASE_URI = os.environ.get('DATABASE_URL')  # new


class TestingConfig(BaseConfig):
    TESTING = True
    SQLALCHEMY_DATABASE_URI = os.environ.get('DATABASE_TEST_URL')  # new


class ProductionConfig(BaseConfig):
    SQLALCHEMY_DATABASE_URI = os.environ.get('DATABASE_URL')  # new

```

Ahora actualizamos **project/__init__.py** para crear una nueva instancia de SQLAlchemy y definir el modelo de la base de datos.

```python
from flask_sqlalchemy import SQLAlchemy  # new

# instantiate the db
db = SQLAlchemy(app)  # new

class User(db.Model):
    __tablename__ = 'users'
    id = db.Column(db.Integer , primary_key=True, autoincrement=True)
    username = db.Column(db.String(128), nullable=False)
    email =  db.Column(db.String(128), nullable=False)
    active =  db.Column(db.Boolean(), default=True, nullable=False)

    def __init__(self, username, email):
        self.username = username
        self.email = email

```


Ahora creamos una carpeta denominada **db** a la carpeta **project** y creamos un script sql llamado *create.sql* mediante el cual crearemos la base de datos de testeo y la de desarrollo. Además de esto también agregaremos un Dockerfile en la misma carpeta donde definiremos el contenedor de la base de datos.

```sql
CREATE DATABASE users_dev;
CREATE DATABASE users_test;
```

```Dockerfile
FROM postgres:12.1-alpine

ADD create.sql /docker-entrypoint-initdb.d

```

Y finalmente actualizamos el **Docker-compose.yml** para agregar la base de datos

```yaml
version: '3.3'

services:

  users:
    build:
      context: .
      dockerfile: Dockerfile
    volumes:
      - '.:/usr/src/app'
    ports:
      - 5001:5000
    environment:
      - FLASK_APP=project/__init__.py
      - FLASK_ENV=development
      - APP_SETTINGS=project.config.DevelopmentConfig
      - DATABASE_URL=postgresql://postgres:postgres@users-db:5432/users_dev  # new
      - DATABASE_TEST_URL=postgresql://postgres:postgres@users-db:5432/users_test  # new
    depends_on:  # new
      - users-db

  users-db:  # new
    build:
      context: ./project/db
      dockerfile: Dockerfile
    expose:
      - 5432
    environment:
      - POSTGRES_USER=postgres
      - POSTGRES_PASSWORD=postgres

```

Como queremos que el servicio users de FLASK  espere el arranque de la base de datos se crea un script Bash (entrypoint.sh, ver el fichero en el repositorio) que espera el arranque de la base de datos antes de arrancar el servicio FLASK. Para ello además de crear el script de arranque con la espera también modificaremos el dockerfile para que ejecuta el script de espera e instale las dependencias  necesarias en este caso netact-openbsd para el comando nc. También modificamos para que el entrypoint se ejecute desde el compose (añadir entrypoint: ['/usr/src/app/entrypoint.sh'] en users en docker-compose.yml)

```docker-compose
#docker-compose
entrypoint: ['/usr/src/app/entrypoint.sh'] 
```

```Dockerfile
# pull official base image
FROM python:3.8.0-alpine

# new
# install dependencies
RUN apk update && \
    apk add --virtual build-deps gcc python-dev musl-dev && \
    apk add postgresql-dev && \
    apk add netcat-openbsd &&
    apk add build-base

# set environment varibles
ENV PYTHONDONTWRITEBYTECODE 1
ENV PYTHONUNBUFFERED 1

# set working directory
RUN mkdir -p /usr/src/app
WORKDIR /usr/src/app

# add and install requirements
COPY ./requirements.txt /usr/src/app/requirements.txt
RUN pip install -r requirements.txt

# new
# add entrypoint.sh
COPY ./entrypoint.sh /usr/src/app/entrypoint.sh
RUN chmod +x /usr/src/app/entrypoint.sh

# add app
COPY . /usr/src/app
```

Finalmente hacemos el docker-compose up -d --build y probamos que todo sigue igual.

Finalmente modificamos el manage.py para que cree un nuevo comando para que podamos ejecutarlo desde el CLI, en este caso el comando permite crear una nueva base de datos fácilmente.

```python
# new
@cli.command('recreate_db')
def recreate_db():
    db.drop_all()
    db.create_all()
    db.session.commit()

```